{
    "title": "壇經二2",
    "range_remark": "(P127~P137)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "世人自色身是?,眼耳鼻舌是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戶、門",
                "2)體、門",
                "(3)門、窗",
                "(4)城、門"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "心是地，性是王",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王居心地上",
                "2)心居王地上",
                "(3)性居心地上",
                "(4)王居性地上"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "能淨即__,平直即__ 空格各為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)阿彌陀佛 觀音",
                "2)觀音  彌陀",
                "(3)世尊 阿彌陀佛",
                "(4)釋迦 彌陀"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "六欲諸天有A四王天B自化自在天C兜率天D夜摩天,正確為何",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)BCD",
                "2)ABC",
                "(3)CDA",
                "(4)ABCD"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "饒益意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)請求以金錢利益眾生",
                "2)以很多的利益去輔益他人",
                "(3)對自己有幫助",
                "(4)求赦罪利益他人"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「……，成道非由      」，空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)布施",
                "2)財施",
                "(3)施錢",
                "(4)金錢"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「菩提只向__，何勞向外      」，空格為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)性尋 求人",
                "2)自性 施捨",
                "(3)性見 觀照",
                "(4)心覓 求玄"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "護短心內____，日用常行____，空格為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)非賢 利益",
                "2)非賢 饒益",
                "(3)非義 饒益",
                "(4)非良 利益"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "自性內照____即除，空格正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)三毒",
                "2)十惡",
                "(3)八邪",
                "(4)以上皆非  地獄等罪一時消滅。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "何位菩薩仙佛以正直心,發四十八願,度眾生入淨土",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)釋迦牟尼佛",
                "2)地藏王菩薩",
                "(3)阿彌陀佛",
                "(4)文殊菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 2,
            "stem": "若欲修行,在家亦得,不由在寺…………，如西方人心惡,…..自性西方。",
            "answer": "在家能行如東方人心善在寺不修 但心清淨即是"
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 2,
            "stem": "心平何勞持戒？…………，尊卑和睦，忍則眾惡無喧。",
            "answer": "行直何用修禪恩則孝養父母義則上下相憐讓則"
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 2,
            "stem": "性在王在,性去王…………求!",
            "answer": "無性在身心存性去身心壞佛向性中作莫向身外"
        }
    ]
}